\documentclass[14pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{tikz}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{url}

%%%% Setup colors %%%%
\definecolor{flamingo}{RGB}{255,197,240}

\setbeamercolor{palette primary}{fg=flamingo, bg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=black, bg=flamingo}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black, bg=flamingo}
\setbeamercolor{date in head/foot}{fg=gray, bg=flamingo}\setbeamercolor{block body}{fg=black, bg=flamingo}\setbeamercolor{block body example}{fg=flamingo!75!black, bg=gray!25}

%\addtobeamertemplate{frametitle}{\vskip 1ex}{}
%\setbeamertemplate{frametitle}{%
%    \nointerlineskip%
%    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=5ex,dp=1ex]{frametitle}
%        \insertframetitle%
%    \end{beamercolorbox}%
%}
\setbeamertemplate{frametitle}{%
    \nointerlineskip%
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,dp=.5ex,leftskip=.5em,rightskip=.5em]{frametitle}
        \hspace*{-.5ex}\insertframetitle%
    \end{beamercolorbox}%
}

%%%% Define title frame %%%%
\defbeamertemplate*{title page}{mytheme}[1][]
{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \filldraw[flamingo]
    (current page.north west) --
    ([yshift=-2cm]current page.north west) --
    ([xshift=-2cm,yshift=-2cm]current page.north east) {[rounded corners=15pt]--
    ([xshift=-2cm,yshift=3cm]current page.south east)} --
    ([yshift=3cm]current page.south west) --
    (current page.south west) --
    (current page.south east) --
    (current page.north east) -- cycle
    ;
  \node[text=gray,anchor=south west,font=\sffamily\LARGE,text width=.55\paperwidth] 
  at ([xshift=10pt,yshift=-1cm]current page.west)
  (title)
  {\raggedright\inserttitle}; 
  \node[anchor=west]
  at (title.east)
  {\includegraphics[width=.25\textwidth]{flamingo}};
  \node[text=black,font=\large\sffamily,anchor=south west]
  at ([xshift=30pt,yshift=0.5cm]current page.south west)
  (date)
  {\insertdate};
  \node[text=black,font=\large\sffamily,anchor=south west]
  at ([yshift=5pt]date.north west)
  (author)
  {\insertauthor};
  \end{tikzpicture}%
}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]

%%%% Create question commands %%%%
\newcommand{\frametop}[2]{
% 1. Question title
% 2. (Optional) image
	\begin{frame}{#1}
	\ifstrempty{#2}{%
		% do nothing
	}{%
		\begin{center}
		\includegraphics[height=.2\textheight]{#2}
		\end{center}
	}
	\begin{columns}
	\column{.5\textwidth}
}

\newcommand{\answernote}[1]{
	\ifstrempty{#1}{%
		% do nothing
	}{
		\begin{alertblock}{}
		#1
		\end{alertblock}
	}
}

\newcommand{\questionframe}[7]{ 
% 1. Question title
% 2. First option  
% 3. Second option 
% 4. Third option  
% 5. Fourth option 
% 6. (Optional) image
% 7. (Optional) notes
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{block}{}
	A. #2
	\end{block}
	\begin{block}{}
	B. #3
	\end{block}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{block}{}
	C. #4
	\end{block}
	\begin{block}{}
	D. #5
	\end{block}
	\end{columns}
	
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}

\newcommand{\answerframeA}[7]{ 
% 1. Question title
% 2. First option  
% 3. Second option 
% 4. Third option  
% 5. Fourth option 
% 6. (Optional) image
% 7. (Optional) notes
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{block}{}
	A. #2
	\end{block}
	\begin{exampleblock}{}
	B. #3
	\end{exampleblock}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{exampleblock}{}
	C. #4
	\end{exampleblock}
	\begin{exampleblock}{}
	D. #5
	\end{exampleblock}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}
\newcommand{\answerframeB}[7]{
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{exampleblock}{}
	A. #2
	\end{exampleblock}
	\begin{block}{}
	B. #3
	\end{block}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{exampleblock}{}
	C. #4
	\end{exampleblock}
	\begin{exampleblock}{}
	D. #5
	\end{exampleblock}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}
\newcommand{\answerframeC}[7]{
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{exampleblock}{}
	A. #2
	\end{exampleblock}
	\begin{exampleblock}{}
	B. #3
	\end{exampleblock}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{block}{}
	C. #4
	\end{block}
	\begin{exampleblock}{}
	D. #5
	\end{exampleblock}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}
\newcommand{\answerframeD}[7]{
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{exampleblock}{}
	A. #2
	\end{exampleblock}
	\begin{exampleblock}{}
	B. #3
	\end{exampleblock}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{exampleblock}{}
	C. #4
	\end{exampleblock}
	\begin{block}{}
	D. #5
	\end{block}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}
\newcommand{\answerframeBD}[7]{
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{exampleblock}{}
	A. #2
	\end{exampleblock}
	\begin{block}{}
	B. #3
	\end{block}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{exampleblock}{}
	C. #4
	\end{exampleblock}
	\begin{block}{}
	D. #5
	\end{block}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}
\newcommand{\answerframeACD}[7]{
	\frametop{#1}{#6}
	\begin{block}{}
	A. #2
	\end{block}
	\begin{exampleblock}{}
	B. #3
	\end{exampleblock}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{block}{}
	C. #4
	\end{block}
	\begin{block}{}
	D. #5
	\end{block}
	\end{columns}
	\answernote{#7}
	\end{frame}
}

%%%% Arguments %%%%
% 1. Question title
% 2. First option  
% 3. Second option 
% 4. Third option  
% 5. Fourth option 
% 6. (Optional) question image
% 7. (Optional) answer image
% 8. (Optional) notes on the answer
\newcommand{\questionA}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeA{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionB}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeB{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionC}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeC{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionD}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeD{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionBD}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeBD{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionACD}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\answerframeACD{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}
\newcommand{\questionABCD}[8]{
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}
	\questionframe{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#7}{#8}
}

%%%% Document info %%%%
\title[Quiz NSO]{Qui veut gagner des feuilles de NSO ?}
%\author{Moutmout}
%\date{21 janvier 2024}
\author{\phantom{1}}
\date{\phantom{1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%   C'est parti   %%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}


%\questionA{Question ?}{un (1)}{beta}{mi}{D}{}{}{one}
%\questionB{Question ?}{un (1)}{beta}{mi}{D}{flamingo}{}{}
%\questionC{Question ?}{un (1)}{beta}{mi}{D}{}{flamingo}{one}
%\questionD{Question ?}{un (1)}{beta}{mi}{D}{flamingo}{flamingo}{}

\questionD{
	PBT/PLT : Quel est le bon ordre pour trier les numéros ?}{%
06 : 1 : 8,6 : 42 : 61 : 4137}{%
1 : 4137 : 42 : 06 : 61 : 8,6}{%
1 : 06 : 8,6 : 42 : 61 : 4137}{%
06 : 1 : 4137 : 42 : 61 : 8,6}{%
mystery_jersey}{}{On trie dans l'ordre \og alphabétique \fg{} des numéros}

\questionA{
	PLT : Est-ce que le code de la faute va dans la case du haut ou du bas ?}{%
En haut}{%
En bas}{%
Ni l'un ni l'autre}{%
Peu importe}{plt_track_penalties}{plt_track_penalties_written}{Sur les feuilles PT, il y a un aide mémoire qui n'est hélas pas sur les feuilles PLT.
}

\questionB{
	PLT : Qu'est-ce qu'on écrit en cas d'expulsion ?
}{Le code et le jam dans les cases vertes
}{On remplit les cases oranges normalement et la faute qui a causé l'expulsion dans les cases vertes
}{Le code et le jam dans les cases oranges et \og EXP \fg dans les cases vertes
}{Le code et le jam dans les cases vertes et on grise les cases vertes}{%
plt_track_penalties_expulsion_question}{%
plt_track_penalties_expulsion_answer}{}

\questionA{
	SK: Qui coche la case \og INJ \fg quand le jam est arrêté pour blessure ?
}{Les deux SK
}{Lae SK de la même équipe, ou les deux si c'est un.e ref blessé.e
}{Lae SK de la même équipe, ou personne si c'est un.e ref blessé.e
}{Lae SK de la même équipe}{sk_checkboxes}{}{%
C'est utile de noter dans la marge qui est blessé.}

\questionC{
	PLT : Quand est-ce qu'on note 3 dans la colonne \og Box \fg ?}{%
Quand lae joueureuse fait sa 3e faute du jam}{%
Quand il y a deux star pass en un jam}{%
Quand le jam s'arrête car lae joueureuse est blessé.e}{%
Jamais}{plt_3}{}{S'assurer que lae joueureuse blessé.e ne rejoue plus pendant 3 jams.}

\questionC{
	PBT : Comment est-ce qu'on note une substitution en Box ?}{%
Pas besoin de noter}{%
On remplit une nouvelle ligne}{%
On ajoute \og / nouveau numéro \fg{} dans \og Skater \fg{}}{%
La réponse D}{pbt_33p}{pbt_sub}{}

\questionABCD{
	PLT : Comment est-ce que je note un Star Pass de mon équipe ?}{%
Je commence une nouvelle ligne}{%
Je note \og SP \fg dans la colonne \og Jam \fg}{%
Je coche la case \og noPivot \fg}{%
Je reporte le numéro des joueureuses}{plt_lineups_1}{plt_lineups_2}{Toutes les réponses proposées !}

\questionB{
	PLT : Après un Star Pass, où est-ce qu'on note les fautes ?}{%
Sur la première ligne pour le jam}{%
Sur la nouvelle ligne qu'on vient de créer}{%
Entre les deux lignes}{%
Ça dépend de si c'est une faute de blocker ou de jammer}{plt_lineups_2}{plt_lineups_3}{}

\questionA{
	SK/PLT : L'autre équipe fait un star pass. Est-ce que je le note ?}{%
Oui}{%
Non}{%
Ça dépend}{%
La réponse D}{star_pass_other_team_question}{star_pass_other_team_answer}{}

\questionC{
	SK : Il vient d'y avoir un Star Pass. Où est-ce que je note les prochains points ?}{%
Case A}{%
Case B}{%
Case C}{%
Ce cas de figure ne peut pas se produire}{star_pass_points_question}{star_pass_points_answer}{}

\questionACD{
	SK : Quand est-ce qu'on coche la case \og LOST \fg{}si le lead est ouvert ?}{%
Quand lae jammer enlève son cover}{%
Quand un.e jammer perd le lead (même de l'autre équipe)}{%
Quand lae jammer fait une faute}{%
Quand lae JR fait le signe \og No Earned Pass \fg}{sk_checkboxes}{}{Ça peut être utile de noter dans la marge pourquoi le lead est perdu.}

\questionBD{
	SK : Lae jammer vient de terminer son initial pass quand le jam se termine. Iel n'est pas revenu.e dans la zone d'engagement. Qu'est-ce qu'il faut noter ?}{%
Rien}{%
Le total du score en bout de ligne}{%
Cocher la case \og NI \fg}{%
\og 0 \fg{}dans la case \og Trip 2 \fg}{}{}{}

\questionC{
	SK : Au maximum, combien de cases peuvent être cochées sur un seul jam ?}{%
2}{%
3}{%
4}{%
5}{sk_checkboxes}{sk_checkboxes_max}{Lae jammer prend le lead, mais fait une faute avant de sortir de la zone d'engagement. Le jam se termine sur blessure avant que lae jammer ne sorte de Box.}

\questionB{
	SK : Overtime jam ! Comment est-ce que je note les points du premier tour ?}{%
Il n'y a points au premier tour}{%
Sous \og Trip 2 \fg{}et au 2e tour, j'écrirais les points dans la même case}{%
Sous \og Trip 2 \fg{}et je décale tout d'une case pour les tours suivants}{%
Dans la marge et je fais comme d'habitude pour les tours suivants}{sk_overtime}{sk_overtime_points}{}

\begin{frame}{Bibliographie}
\begin{block}{}
Questions et réponses écrites à partir de la documentation WFTDA :

\url{https://static.wftda.com/stats/wftda-statsbook-manual.pdf}

(Lien consulté en novembre 2024)
\end{block}
\end{frame}
\end{document}